回心轉意 接納採訪要求 朝允韓記者赴核試場

2018年05月24日

回心轉意 接納採訪要求
朝允韓記者赴核試場

■南韓記者團昨終在首爾登機前赴北韓。美聯社

【美朝峯會】

北韓態度再轉彎，昨天一改近日同南韓鬧彆扭的態度，答應讓南韓八人記者團採訪拆除核試場，與中美英俄記者團由元山往豐溪里進發，見證最快今日進行的拆除儀式。觀察家都密切觀望，期望從中揣摩平壤究竟是否打算讓美朝首腦會面如期進行。

北韓本月12日突然主動表示拆除豐溪里核試場，且會讓外國傳媒採訪。但上周平壤對韓美態度急轉直下，痛批韓美軍演，更威脅取消美朝峯會，令美國總統特朗普也表示峯會可能延期或取消。

20小時火車巴士加步行

本周一中美英俄韓五國記者團都到了北京準備，但由於北韓拒向南韓記者發簽證，結果只有中美英俄四國記者起行，前日坐高麗航空包機抵達元山。南韓政府昨日重提採訪要求，才獲北韓接納。

南韓記者團隨後即乘坐政府運輸機直飛北韓元山葛麻機場，會合四國記者昨天展開長達20小時的火車巴士加步行之旅，向600公里外豐溪里核試場進發，預計今日白天可到達。俄羅斯記者稱，北韓官員保證他們會看到「整個場址夷為平地，技術建築物將化為瓦礫」的「壯觀景象」。

平壤回心轉意，也意味兩韓高級別會談可能再啟動。會談本在上周三舉行，但平壤突然變臉，痛批美韓軍演並臨時取消會談。但青瓦台國民溝通首席秘書尹永燦前日透露，會談有望在明天韓美聯合軍演結束後展開。

總統文在寅跟特朗普會談時已告知有關可能。

據指文在寅向特朗普表示，雖然近期北韓改變態度，但兩韓高官會談料可在「超級雷霆」韓美聯合空中演習結束後展開。文在寅並認為，北韓態度其實未有根本性變化，成功舉行美朝首腦會談仍至關重要。

青瓦台高官指這是文在寅對於圍繞兩韓關係的各種情況，綜合判斷後得出的觀點。

美朝峯會「如履薄冰」

北韓態度反覆，各方勢將金睛火眼注視今日或明日舉行的拆毀核試場儀式，希望揣摩平壤心思，預測美朝峯會舉行的成數。首爾的北韓大學院大學教授具甲祐指情況險惡「如履薄冰」，但美國「若要北韓爽快棄核，就得向北韓提供相應而迅速的安全保證」。

智庫峨山政策研究院的高明鉉形容特朗普與北韓領導人金正恩是在玩「膽小鬼博弈」，而北韓目前佔上風，即使「特金會」拉倒，只要炸掉核試場，已可獲國際加分，「北韓可向國際社會自誇有盡力尋求棄核，只是美國弄僵了」。

法新社/美聯社/路透社

下一則
下一則
意總理人選能力受質疑 個人履歷涉造假